{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "L'______ est l'une des caractéristiques des sociétés modernes, où les individus sont de plus en plus présents partout.",
            "options": [
                "ubiquité",
                "accro",
                "expulsion",
                "étape"
            ],
            "answer": "ubiquité"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "La ______ est souvent associée à un mode de vie où les gens ne bougent pas beaucoup et restent souvent à la maison.",
            "options": [
                "sédentarité",
                "migration",
                "flux",
                "ténacité"
            ],
            "answer": "sédentarité"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Le don de cette artiste pour la peinture est _______ et impressionne tous ceux qui la voient.",
            "options": [
                "aboli",
                "valable",
                "évident",
                "réel"
            ],
            "answer": "évident"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "L'abolition de la monarchie a marqué un tournant important dans l'histoire de ce pays, permettant ainsi _______ de nouvelles formes de gouvernance.",
            "options": [
                "l'établissement",
                "la séduction",
                "la délivrance",
                "l'abolition"
            ],
            "answer": "l'établissement"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Ils ont été _______ par les paroles du leader et ont décidé de rejoindre son mouvement.",
            "options": [
                "séduits",
                "réfugiés",
                "expulsés",
                "dévourés"
            ],
            "answer": "séduits"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "La barrière entre les classes sociales est souvent difficile à franchir, même pour les plus _______.",
            "options": [
                "qualifiés",
                "sédentaires",
                "accros",
                "migrants"
            ],
            "answer": "qualifiés"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Les _______ du pain jonchaient le sol après que les enfants eurent mangé.",
            "options": [
                "miettes",
                "étapes",
                "barrières",
                "destins"
            ],
            "answer": "miettes"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Le destin de l'humanité semble être de plus en plus lié à la manière dont nous allons gérer _______ de la planète.",
            "options": [
                "les fragments",
                "les barrières",
                "les migrations",
                "les flux"
            ],
            "answer": "les migrations"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Les _______ dans le monde ont augmenté ces dernières années en raison des guerres et des crises économiques.",
            "options": [
                "réfugiés",
                "sédentaires",
                "migrants",
                "donateurs"
            ],
            "answer": "réfugiés"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Beaucoup de personnes préfèrent _______ dans des pays étrangers pour trouver de meilleures opportunités de travail.",
            "options": [
                "migrer",
                "se sédentariser",
                "se procurer",
                "expulser"
            ],
            "answer": "migrer"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Les _______ causés par la tempête étaient considérables, avec des toitures arrachées et des arbres déracinés, laissant la ville dans un état de chaos.",
            "options": [
                "dégâts",
                "progrès",
                "opportunités",
                "clés"
            ],
            "answer": "dégâts"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Ils ont été _______ du pays après avoir violé les lois sur l'immigration.",
            "options": [
                "expulsés",
                "sédentarisés",
                "accueillis",
                "migrés"
            ],
            "answer": "expulsés"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "La migration _______ vers les grandes métropoles a exacerbé les problèmes de logement et de services publics, posant de nouveaux défis aux autorités locales pour garantir une intégration harmonieuse des nouveaux arrivants.",
            "options": [
                "tactique",
                "de masse",
                "clandestine",
                "environnementale"
            ],
            "answer": "de masse"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Il avait ______ de réparer l'ordinateur lui-même, mais malgré tous ses efforts, le problème persistait, le forçant à faire appel à un professionnel.",
            "options": [
                "tenté",
                "réussi",
                "fait",
                "élaboré"
            ],
            "answer": "tenté"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Les réfugiés qui migrent vers l'Europe traversent souvent des _______ géographiques et politiques.",
            "options": [
                "étapes",
                "barrières",
                "flux",
                "clés"
            ],
            "answer": "barrières"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Cette ville est un carrefour où plusieurs _______ de migration se croisent.",
            "options": [
                "flux",
                "dommages",
                "concepts",
                "sédentarités"
            ],
            "answer": "flux"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Les jeunes qui s’expatrient _______ souvent un futur meilleur dans un autre pays.",
            "options": [
                "s’orientent",
                "s’aventurent",
                "se procurent",
                "se rappellent"
            ],
            "answer": "s’orientent"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "L'______ aux professionnels qualifiés est essentiel pour maintenir la compétitivité d'un pays.",
            "options": [
                "accès",
                "orientation",
                "expulsion",
                "appui"
            ],
            "answer": "accès"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Il a réussi à _______ un visa de travail en passant par une procédure compliquée.",
            "options": [
                "se procurer",
                "s’orienter",
                "dévorer",
                "expulser"
            ],
            "answer": "se procurer"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "La loi a été ______ après de vifs débats, les législateurs concluant qu'elle ne répondait plus aux besoins de la société contemporaine.",
            "options": [
                "abolie",
                "adoptée",
                "élargie",
                "expulsée"
            ],
            "answer": "abolie"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "La _______ du certificat fut un moment de grande satisfaction pour l'équipe, marquant la fin d'un long processus de vérification et d'approbation.",
            "options": [
                "délivrance",
                "démocratie",
                "mouvement",
                "réfugiation"
            ],
            "answer": "délivrance"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Les flux _______ entre ces pays augmentent chaque année à cause de l’instabilité économique et politique.",
            "options": [
                "migratoires",
                "sédentaires",
                "diplomatiques",
                "clandestins"
            ],
            "answer": "migratoires"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Il a fait _______ pour accomplir ses objectifs et ne se laissait pas facilement décourager.",
            "options": [
                "preuve",
                "ténacité",
                "expulsion",
                "volonté"
            ],
            "answer": "ténacité"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Les chercheurs _______ dans des archives anciennes pour découvrir des informations oubliées, espérant ainsi résoudre les mystères qui persistent depuis des siècles.",
            "options": [
                "plongent",
                "migrent",
                "expulsent",
                "accèdent"
            ],
            "answer": "plongent"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Son discours reçut un large ______ de la part de ses collègues, convaincus que ses propositions apportaient des solutions concrètes aux problèmes actuels.",
            "options": [
                "accès",
                "appui",
                "engagement",
                "expulsion"
            ],
            "answer": "appui"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Il a contemplé le paysage au crépuscule, fasciné par les couleurs chaudes du ciel, perdu dans la beauté tranquille de l'instant.",
            "options": [
                "contemplé",
                "expulsé",
                "dévoré",
                "orienté"
            ],
            "answer": "contemplé"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Les jeunes ont souvent _______ des rêves et des ambitions de réussir dans un autre pays.",
            "options": [
                "migré",
                "plongé",
                "devenu",
                "expulsé"
            ],
            "answer": "migré"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Ce phénomène de migration touche de plus en plus de pays, _______ les économies mondiales.",
            "options": [
                "accentuant",
                "trouvant",
                "affectant",
                "expulsant"
            ],
            "answer": "affectant"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Elle a décidé de _______ et de s’installer en France après plusieurs années d’expatriation.",
            "options": [
                "rester",
                "migrer",
                "plonger",
                "expulser"
            ],
            "answer": "rester"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Le _______ à l'information dans cette situation est essentiel pour éviter les malentendus.",
            "options": [
                "contrôle",
                "expulser",
                "accès",
                "explication"
            ],
            "answer": "accès"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "______ les informations sur le sujet, je vous informe que la réunion est reportée à la semaine prochaine.",
            "options": [
                "Suite à",
                "Par la présente",
                "En dépit de",
                "Conformément à"
            ],
            "answer": "Suite à"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Je vous prie de bien vouloir ______ cette lettre à votre responsable pour examen.",
            "options": [
                "faire parvenir",
                "solliciter",
                "formuler",
                "adresser"
            ],
            "answer": "faire parvenir"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Je vous serais ______ pour votre aide et je vous remercie d’avance.",
            "options": [
                "reconnaissant",
                "distingué",
                "obligé",
                "respectueux"
            ],
            "answer": "reconnaissant"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "L'______ de ce document est indispensable pour poursuivre la procédure.",
            "options": [
                "obtention",
                "colloque",
                "relevé",
                "croissance"
            ],
            "answer": "obtention"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "______ que le projet soit terminé, nous pourrons commencer la phase suivante.",
            "options": [
                "Etant donné",
                "Au motif",
                "De fait",
                "Préalablement"
            ],
            "answer": "Etant donné"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Il est important de ______ ce point lors de la réunion de demain.",
            "options": [
                "passer en revue",
                "se soucier",
                "raisonner",
                "tendre"
            ],
            "answer": "passer en revue"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "______ de l’attachement de ce document, vous trouverez les informations nécessaires.",
            "options": [
                "Veuillez trouver ci-joint",
                "Je vous adresse",
                "Je sollicite",
                "Je me tiens à"
            ],
            "answer": "Veuillez trouver ci-joint"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "La ______ du dossier a été effectuée selon les normes du service.",
            "options": [
                "délivrance",
                "obtention",
                "réception",
                "formulation"
            ],
            "answer": "délivrance"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Leurs efforts pour éviter la crise semblaient vains, car l'issue ______ s'approchait à grands pas, malgré toutes les tentatives pour la repousser.",
            "options": [
                "irrépressible",
                "inéluctable",
                "indispensable",
                "ample"
            ],
            "answer": "inéluctable"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "L'_______ de ses recherches a permis de découvrir une solution innovante, ouvrant ainsi la voie à de nouvelles perspectives dans le domaine scientifique.",
            "options": [
                "aboutissement",
                "étape",
                "entrave",
                "enjeu"
            ],
            "answer": "aboutissement"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "La plainte a été _______, et des actions correctives ont été mises en place pour répondre aux préoccupations soulevées par les clients.",
            "options": [
                "dûment adressée",
                "formulée",
                "obtenue",
                "sollicitée"
            ],
            "answer": "dûment adressée"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "______ les circonstances, il ne sera pas possible de mener à bien ce projet sans un financement supplémentaire.",
            "options": [
                "Au motif que",
                "Etant donné",
                "Conformément à",
                "Préalablement à"
            ],
            "answer": "Etant donné"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "L’______ d’un permis de travail a été une étape clé dans son expatriation.",
            "options": [
                "obtention",
                "exécution",
                "invention",
                "acceptation"
            ],
            "answer": "obtention"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Les participants ont _______ reçu les documents nécessaires pour la réunion, afin qu'ils puissent se préparer et participer activement aux discussions.",
            "options": [
                "dûment",
                "irrépressibles",
                "distingués", 
                "préalablement"
            ],
            "answer": "préalablement"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Je vous adresse ce document ______ pour votre examen.",
            "options": [
                "veuillez trouver ci-joint",
                "dûment",
                "solliciter",
                "expédier"
            ],
            "answer": "veuillez trouver ci-joint"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Il a ______ son soutien auprès des autorités locales pour résoudre ce problème.",
            "options": [
                "sollicité",
                "adressé",
                "formulé",
                "évalué"
            ],
            "answer": "sollicité"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "La _______ a facilité les échanges commerciaux et culturels, mais a aussi amplifié les inégalités économiques, créant des défis considérables pour les pays en développement.",
            "options": [
                "croissance",
                "migration",
                "mondialisation",
                "réfugié"
            ],
            "answer": "mondialisation"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Il essaye de maintenir une attitude ________ envers les autres, même dans des moments de tension.",
            "options": [
                "inéluctable",
                "irrépressible",
                "respectueuse",
                "démographique"
            ],
            "answer": "respectueuse"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Ils ont dû faire face à plusieurs ______ avant de réussir à s’établir dans leur nouveau pays.",
            "options": [
                "entraves",
                "obtentions",
                "échecs",
                "taux"
            ],
            "answer": "entraves"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "______ ce rapport que vous trouverez dans le fichier joint, nous avons analysé les résultats de l’enquête.",
            "options": [
                "Suite à",
                "Par la présente",
                "De fait",
                "Au motif que"
            ],
            "answer": "Suite à"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Le ______ de ce programme s’est terminée après plusieurs mois de recherche.",
            "options": [
                "croissance",
                "délivrance",
                "conclusion",
                "aboutissement"
            ],
            "answer": "aboutissement"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "L'_______ contre les risques naturels a permis à l'entreprise de se relever rapidement après la tempête, minimisant ainsi les pertes financières et garantissant la continuité de ses opérations.",
            "options": [
                "obtention",
                "assurance",
                "expulsion",
                "élévation"
            ],
            "answer": "assurance"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Les entreprises doivent ______ les avantages et inconvénients avant de prendre une décision.",
            "options": [
                "raisonner",
                "se soucier",
                "aborder",
                "réfléchir"
            ],
            "answer": "raisonner"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "______ que cette décision ait été prise, il faudra suivre les étapes nécessaires pour l’implémentation.",
            "options": [
                "Etant donné",
                "Suite",
                "A savoir",
                "Dûment"
            ],
            "answer": "Suite"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "L’______ des travailleurs dans un pays étranger peut entraîner des changements importants dans l’économie locale.",
            "options": [
                "expulsion",
                "automatisation",
                "insertion",
                "assurance"
            ],
            "answer": "insertion"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Pour ______ vos questions, n'hésitez pas à me contacter par email.",
            "options": [
                "informer",
                "répondre",
                "solliciter",
                "consulter"
            ],
            "answer": "informer"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Cette étape a pour but de prendre en compte les personnels en amont du processus de changement, de façon à les associer _______.",
            "options": [
                "en dépit",
                "conformément",
                "préalablement",
                "au motif"
            ],
            "answer": "préalablement"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "L'______ de l’hôte était particulièrement attentif à ses invités, ce qui a rendu le séjour agréable.",
            "options": [
                "réseau",
                "service",
                "accueil",
                "entretien"
            ],
            "answer": "accueil"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "______ à votre message, nous vous informons que votre demande a été acceptée.",
            "options": [
                "Suite",
                "Dû",
                "Suite à",
                "Par"
            ],
            "answer": "Suite"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Dans le cadre de ce projet, ______ pour la réalisation des tâches n’est pas encore défini.",
            "options": [
                "le bénéficiaire",
                "le taux",
                "le coût",
                "l'assuré"
            ],
            "answer": "le taux"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Le projet a été accepté ______ les difficultés administratives rencontrées.",
            "options": [
                "en dépit de",
                "suite à",
                "d’un côté",
                "de l’autre"
            ],
            "answer": "en dépit de"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Les autorités ont ______ les habitants de la ville qu'une alerte météo avait été émise.",
            "options": [
                "averti",
                "fâché",
                "abrité",
                "dressé"
            ],
            "answer": "averti"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Face à la situation, les dirigeants _______, affirmant que des mesures strictes seraient mises en place pour éviter toute récurrence du problème.",
            "options": [
                "se sont repliées",
                "se sont dressées",
                "ont fourbi",
                "ont pris une position ferme"
            ],
            "answer": "ont pris une position ferme"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Le fossé ______ les deux partis s’est creusé au fil des années.",
            "options": [
                "entre",
                "sur",
                "dans",
                "avec"
            ],
            "answer": "entre"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "La situation politique en Suisse romande est ______ préoccupante que celle du canton de Zurich.",
            "options": [
                "plus",
                "moins",
                "aussi",
                "encore"
            ],
            "answer": "aussi"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Bien que la décision de la commission ait été accueillie avec les ________, elle fut néanmoins adoptée à une majorité, ce qui suggère que, malgré la désapprobation généralisée, des considérations pratiques ont prévalu sur les objections morales.",
            "options": [
                "réprobations",
                "assurances",
                "rapprochements",
                "blocages"
            ],
            "answer": "réprobations"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Avant de commencer, il s'assura que tous les paiements étaient _______, afin d'éviter tout malentendu ou retard dans le processus.",
            "options": [
                "en règle",
                "d’un côté",
                "en vue",
                "usitées"
            ],
            "answer": "en règle"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Les nations unies ont pris la décision ______ l’accueil des réfugiés dans certains pays européens.",
            "options": [
                "en vue de",
                "suite à",
                "à cause de",
                "en dépit de"
            ],
            "answer": "en vue de"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "les crises en série du capitalisme mondial – dont le dernier avatar n'a pas encore fini de nous _______ – ont achevé de les faire rêver d'autre chose.",
            "options": [
                "secouer",
                "entreprendre",
                "abriter",
                "sédentariser"
            ],
            "answer": "secouer"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Ils ont ______ la frontière pour se rendre dans un autre pays, espérant une meilleure situation.",
            "options": [
                "rapatrié",
                "fui",
                "abrité",
                "dressé"
            ],
            "answer": "fui"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Dans cette situation, la ______ des relations diplomatiques est primordiale.",
            "options": [
                "concertation",
                "réprobation",
                "prise de position",
                "haine"
            ],
            "answer": "concertation"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Le _______ des négociations survint lorsque les deux parties ne parvinrent pas à s'entendre sur les termes du contrat, ralentissant ainsi toute avancée dans les discussions.",
            "options": [
                "blocage",
                "fameux",
                "rapprochement",
                "quota"
            ],
            "answer": "blocage"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Le _______ des deux entreprises, longtemps concurrentes, a ouvert la voie à une collaboration fructueuse, combinant leurs forces pour dominer le marché.",
            "options": [
                "rapprochement",
                "fossé",
                "secteur",
                "exil"
            ],
            "answer": "rapprochement"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Un ______ important de travailleurs étrangers a été observé dans cette région ces dernières années.",
            "options": [
                "accroissement",
                "exil",
                "fameux",
                "flux"
            ],
            "answer": "flux"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "______ cette mesure, plusieurs migrants ont été renvoyés dans leur pays d'origine.",
            "options": [
                "Suite à",
                "Au motif de",
                "En dépit de",
                "D’une manière"
            ],
            "answer": "Suite à"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Les ______ suisses sont confrontés à un dilemme concernant l’intégration des réfugiés.",
            "options": [
                "ressortissants",
                "nouveaux",
                "réfugiés",
                "immigrants"
            ],
            "answer": "ressortissants"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Les gens ont tendance à ______ sur soi-même pour ne pas inquiéter les autres.",
            "options": [
                "se replier",
                "se dresser",
                "se sédentariser",
                "fourbir"
            ],
            "answer": "se replier"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "L’______ d’un migrant est parfois un processus long et difficile.",
            "options": [
                "exil",
                "exécution",
                "accueil",
                "échec"
            ],
            "answer": "exil"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Le gouvernement suisse a mis en place des mesures strictes ______ limiter le nombre de réfugiés acceptés chaque année.",
            "options": [
                "en vue de",
                "à cause de",
                "contre",
                "pour éviter"
            ],
            "answer": "en vue de"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Les _______ de titres de propriété doivent veiller à respecter les nouvelles régulations, sous peine de sanctions financières en cas de non-conformité.",
            "options": [
                "réfugiés",
                "ressortissants",
                "détenteurs",
                "immigrants"
            ],
            "answer": "détenteurs"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Le principe de la ______ est respecté dans les différents cantons suisses.",
            "options": [
                "sédentarisation",
                "coutume",
                "division",
                "démocratie"
            ],
            "answer": "coutume"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Lors de l'ouragan, les habitants ont trouvé refuge dans les écoles et les églises, qui ont _______ des centaines de personnes en quête de sécurité.",
            "options": [
                "abrité",
                "dressé",
                "rapatrié",
                "fâché"
            ],
            "answer": "abrité"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Après la guerre, de nombreuses familles ont été contraintes de ______ à l’étranger.",
            "options": [
                "se sédentariser",
                "exiler",
                "se replier",
                "se concentrer"
            ],
            "answer": "se sédentariser"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "La décision ______ l’immigration est devenue un sujet de débat majeur dans de nombreux pays européens.",
            "options": [
                "à l'exception de",
                "en vue de",
                "suite à",
                "d’un côté"
            ],
            "answer": "en vue de"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Le gouvernement a mis en place de nouvelles régulations afin de _______ la spéculation immobilière, espérant ainsi rendre le marché plus accessible pour les jeunes acheteurs.",
            "options": [
                "agir",
                "avertir",
                "rapatrier",
                "freiner"
            ],
            "answer": "freiner"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Une ______ équitable des tâches est essentielle pour garantir l'efficacité de l'équipe, afin que chacun puisse contribuer de manière optimale sans se sentir surchargé.",
            "options": [
                "répartition",
                "sédentarisation",
                "exil",
                "exécution"
            ],
            "answer": "répartition"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Avant de partir en expéditions, il aime ______ son équipement pour être certain que tout fonctionne parfaitement.",
            "options": [
                "consacrer",
                "fourbir",
                "replier",
                "abriter"
            ],
            "answer": "fourbir"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Les entreprises ______ des quotas pour encourager la diversité au sein de leurs équipes.",
            "options": [
                "mettent en place",
                "ouvrent",
                "abandonnent",
                "rompent"
            ],
            "answer": "mettent en place"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Les autorités ont adopté des ______ préventives pour limiter les risques d'incendie, telles que la création de zones tampons et la sensibilisation des habitants aux comportements à risque.",
            "options": [
                "conséquences",
                "mesures",
                "appels",
                "ressortissants"
            ],
            "answer": "mesures"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Les autorités ont dû ______ les frontières pour protéger la population des dangers extérieurs.",
            "options": [
                "bloquer",
                "ouvrir",
                "replier",
                "abriter"
            ],
            "answer": "bloquer"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Après plusieurs jours de délibérations, le jury a rendu son ______, déclarant l'accusé coupable de toutes les charges retenues contre lui.",
            "options": [
                "verdict",
                "récit",
                "clin",
                "embouchure"
            ],
            "answer": "verdict"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Il m’a ______ par sa remarque inattendue, je ne m'y attendais pas du tout.",
            "options": [
                "ahuri",
                "vêtu",
                "flotté",
                "débordé"
            ],
            "answer": "ahuri"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "______ de la fête était vraiment magnifique, tout le monde était ravi de l’ambiance.",
            "options": [
                "Le flot",
                "Le fourmillement",
                "La traînée",
                "L'îlot"
            ],
            "answer": "Le fourmillement"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Les habitants du ______ sont très accueillants, ils ont une culture et des traditions très distinctes.",
            "options": [
                "comté",
                "embouchure",
                "parterre",
                "îlot"
            ],
            "answer": "comté"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Il a fallu plusieurs années pour ______ de la vérité sur cet incident.",
            "options": [
                "se rendre",
                "se dégager",
                "se dérouler",
                "se réjouir"
            ],
            "answer": "se dégager"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Elle a fait un ______ incroyable lorsqu’elle a retrouvé son animal perdu après plusieurs mois.",
            "options": [
                "miracle",
                "récit",
                "verdict",
                "clin"
            ],
            "answer": "miracle"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Le pays a accueilli de nombreux réfugiés ______, qui ont fui la guerre.",
            "options": [
                "sans-papier",
                "indigène",
                "vêtu",
                "digne"
            ],
            "answer": "sans-papier"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Les négociations ______ de manière tendue, avec des hauts et des bas.",
            "options": [
                "se déroulèrent",
                "se dégagèrent",
                "se mirent",
                "se rendirent"
            ],
            "answer": "se déroulèrent"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Elle est ______ d'un beau manteau rouge lors de la réception, attirant tous les regards.",
            "options": [
                "vêtue",
                "s’est rendue",
                "se dégager",
                "se déroule"
            ],
            "answer": "vêtue"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Après des années de travail acharné, elle a finalement reçu une récompense _______ de ses efforts, saluée par ses collègues et ses supérieurs.",
            "options": [
                "digne",
                "débordante",
                "indigène",
                "ahurie"
            ],
            "answer": "digne"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "L'______ était noyé sous les eaux après la crue du fleuve, mais a rapidement retrouvé sa forme.",
            "options": [
                "parterre",
                "embouchure",
                "îlot",
                "comté"
            ],
            "answer": "îlot"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Son ______ de l'aventure en montagne était si captivant que tout le monde écoutait attentivement, suspendu à ses mots, comme s'ils y étaient eux-mêmes.",
            "options": [
                "récit",
                "miracle",
                "verdict",
                "flotter"
            ],
            "answer": "récit"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Les ______ imposaient leurs propres lois et coutumes aux populations locales, souvent sans tenir compte des traditions et des modes de vie préexistants.",
            "options": [
                "colonisateurs",
                "indigènes",
                "parterres",
                "barbiers"
            ],
            "answer": "colonisateurs"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le ______ était chargé de veiller à l’entretien du village et de ses habitants.",
            "options": [
                "barbier",
                "vêtu",
                "débordant",
                "pair"
            ],
            "answer": "barbier"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Il a ______ une grande reconnaissance envers ceux qui l’ont soutenu pendant ses études.",
            "options": [
                "dû",
                "envisagé",
                "surpris",
                "ahuri"
            ],
            "answer": "dû"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Sa ______ énergie et son enthousiasme contagieux ont rapidement galvanisé toute l'équipe, transformant un projet morose en un véritable succès collectif..",
            "options": [
                "flottante",
                "embouchure",
                "fourmillemente",
                "débordante"
            ],
            "answer": "débordante"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Lors de la fête, il m’a fait un ______ subtil pour me signaler qu’il avait une surprise pour moi.",
            "options": [
                "clin",
                "verdict",
                "miracle",
                "traité"
            ],
            "answer": "clin"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Les produits ont été stockés dans un ______ pour être distribués au marché local.",
            "options": [
                "entrepôt",
                "embouchure",
                "comté",
                "parterre"
            ],
            "answer": "entrepôt"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Un ______ s’est formé dans la rue pendant la manifestation, avec des gens venus de tous horizons.",
            "options": [
                "flot",
                "fourmillement",
                "dégagement",
                "récit"
            ],
            "answer": "fourmillement"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "L'accord a été signé et ______ les deux parties étaient prêtes à faire des concessions.",
            "options": [
                "sur-le-champ",
                "suite à",
                "en dépit de",
                "au motif de"
            ],
            "answer": "sur-le-champ"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Il ______ un léger sourire, mais je n’ai pas pu savoir si c’était de l’ironie ou de la sympathie.",
            "options": [
                "a fait",
                "a laissé",
                "a vu",
                "a fait un clin"
            ],
            "answer": "a fait"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Investi, ______, passionné par son métier, il gravit les échelons et terminera en qualité de premier sous-chef.",
            "options": [
                "ahuri",
                "indigène",
                "dévoué",
                "digne"
            ],
            "answer": "dévoué"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Plus généralement, c'est la gestion des ____ de touristes qui irrite le guide naturaliste.",
            "options": [
                "traînées",
                "embouchures",
                "flots",
                "débordances"
            ],
            "answer": "flots"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Lors de son passage, une ______ de fumée noire s'est formée derrière le camion, laissant un air irrespirable dans la rue.",
            "options": [
                "traînée",
                "miracle",
                "flot",
                "récit"
            ],
            "answer": "traînée"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Ils ont dû ______ leur projet en raison de l’absence de financement.",
            "options": [
                "se rendre",
                "flotter",
                "sédentariser",
                "suspendre"
            ],
            "answer": "suspendre"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Il a ______ un grand respect pour les cultures locales et leur histoire.",
            "options": [
                "dû",
                "gagné",
                "flotté",
                "acquis"
            ],
            "answer": "dû"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Le ______ des nations n’a pas empêché le conflit de se transformer en guerre ouverte.",
            "options": [
                "harmonie",
                "traité",
                "vêtu",
                "récit"
            ],
            "answer": "traité"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "L’un des plus grands ______ de l’histoire a eu lieu lors de cette victoire improbable.",
            "options": [
                "miracles",
                "faits",
                "traits",
                "récits"
            ],
            "answer": "miracles"
        }
    ]
}